林鄭月娥民望評分27.9再創新低 歷任特首中「前無古人」

香港民意研究所公布, 特首林鄭月娥最新民望評分為27.9, 較上次調查下跌2.2分, 再創上任新低, 支持率為百分之20, 反對率為百分之72, 民望淨值為負百分之51.

由前港大民意研究計劃總監鍾庭耀牽頭成立和擔任總監的香港民意研究所，今天（13日）第三次公布特首和問責官員評分，及反修例運動調查。根據8月1日到8月6日成功訪問1000個樣本的結果，特首林鄭月娥民望再創新低，得27.9分；對警務處滿意度也從6月反修例風波的61分急跌到39.4分，是2016年開始有紀錄以來最低。

武力運用方面，58%市民認為警方武力運用過大，只有23%市民認為適當。71%認為警民衝突責任在政府，35%認為在示威者，25%認為在警方。

特首及問責官員方面，特首林鄭月娥比上次調查時，民望再跌2.2分，只有27.9分，再創新低。此評分是特首2017年上任以來最低，香港民意研究形容，該評分之低亦是歷任特首中「前無古人」。

前無古人

【推出去】對付五毛好方法

仲有27.9咁多

一個獨裁政府，民意如同垃圾

考第一喇又

仲有27.9

政府WFC 民意

仲有分先好野

大把小學學歷嘅人支持佢

又考第一
唔怪得今朝扮喊 , 原來係感動

人做特首佢做特首

銀河系攞第一係得佢嘅啫

第一啊

下次不如加埋

中共有否干預香港

大陸政府支持度 反感到